拖手，大概是我與他最遠的距離 (hehe)

拖手，大概是我與他最遠的距離

兩年前，我們在某個活動群組中相識。當時我們還是大專學生，課餘時間我們會一起溫習、玩樂，假日去筆者推薦的食店，平日去你家附近的荃灣海濱花園聊天，我們無所不談，學業、親人、工作、理想、未來等話題，筆者有幸能與他對上，但有一個區域大家都未能觸及，那就是愛情。 因為我們都是同性戀者，無錯，我們是同性戀者。

香港成長的孩童大多沒有接受性別平等教育，同學容易因不理解其他同學的性別氣質，對他人作出言語、甚至肢體上的衝突。大概我們都走過呢種時間痕跡，才變作如今膽怯。

看著他，鵝蛋形的臉孔，配上木框圓眼鏡，帥氣的面孔、掛著傻氣的笑容。你永遠引我歡笑，但你總瞞不了內心擔憂。

情況大概是他媽媽是學校家長教師會成員，亦是某個宗教事工，平日周不時向兒子講解同性戀者的是與非。

種種不安的情緒令你卻步，你靈魂深處渴望的自由，盡欲從籠中逃出來。可是，我如何能夠牽著你手，陪你擋下路途中的風跟雨? 我應該主動多一點嗎？還是無盡等待，直到社會風氣改變為至？

我如何，能夠牽得了你的手?